[
  {
    "question": "Segmen manajemen rantai pasok terbagi atas beberapa bagian. Segmen berikut yang BUKAN termasuk segmen manajemen rantai pasok yaitu...",
    "options": [
      "A. Rantai pasok hilir (Downstream Supply Chain)",
      "B. Rantai pasok distribusi (Distribution Supply Chain)",
      "C. Rantai pasok internal (Internal Supply Chain)",
      "D. Rantai pasok hulu (Upstream Supply Chain)"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "Pembentukan UKPBJ kota XYZ secara struktural dengan nomenklatur berdasarkan kebutuhan dan sesuai ketentuan peraturan perundang-undangan dilakukan oleh...",
    "options": [
      "A. Kuasa Pengguna Anggaran",
      "B. Pengguna Anggaran",
      "C. Kepala Daerah",
      "D. Pejabat Pembuat Komitmen"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "Pokja pemilihan akan menetapkan metode pemilihan yang digunakan untuk pengadaan pembangunan gedung sederhana dengan nilai Rp 300 Juta dimana spesifikasi dan volumenya sudah dapat ditentukan secara rinci dan pelaku usahanya telah terkualifikasi dalam sistem informasi kinerja penyedia (SIKAP). Metode pemilihan yang digunakan yaitu...",
    "options": [
      "A. Seleksi",
      "B. Tender Cepat",
      "C. Penunjukan Langsung",
      "D. Pengadaan Langsung"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "Mengindetifikasi pelaksana pekerjaan sesuai dengan karakteristik barang/jasa pada saat perencanaan merupakan upaya penanganan risiko pada tahapan...",
    "options": [
      "A. Penyusunan harga perkiraan",
      "B. Penetapan cara pengadaan",
      "C. Penyusunan spesifikasi teknis",
      "D. Penetapan jenis barang/jasa"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "Memastikan bahwa sasaran atau target yang ditetapkan di dalam kontrak pengadaan barang/jasa akan tercapai sesuai yang direncanakan merupakan tujuan dari...",
    "options": [
      "A. Evaluasi kinerja penyedia",
      "B. Perumusan kontrak",
      "C. Pengendalian kontrak",
      "D. Serah terima barang"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "Strategi pengadaan yang dapat dikembangkan dari kebijakan memberikan kesempatan kepada usaha mikro, kecil dan koperasi (UMKK) yaitu...",
    "options": [
      "A. Mempertimbangkan nilai TKDN dan nilai BMP",
      "B. Mengalokasikan paling sedikit 40% dari nilai anggaran belanja barang/jasa untuk UMKK dengan produksi dalam negeri",
      "C. Meningkatkan kesadaran potensi industri kreatif",
      "D. Pemamfaatan katalog elektronik sektoral"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "Salah satu risiko dalam serah terima hasil pengadaan pada pekerjaan pembangunan ruang kelas baru (RKB) sekolah dasar negeri 2 kota PQR dengan HPS senilai Rp 1,2 Miliar yaitu keterlambatan serah terima hasil pekerjaan. Penanganan yang dapat dilakukan terhadap risiko tersebut yaitu...",
    "options": [
      "A. Mengenakan sanksi ganti rugi kepada penyedia",
      "B. Mengenakan saksi keterlambatan kepada penyedia",
      "C. Meningkatkan kompetensi tentang evaluasi kinerja penyedia bagi pejabat penandatanganan kontrak",
      "D. Memberikan surat pemberitahuan kepada penyedia untuk mengganti dengan barang/jasa yang sesuai"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "Berdasarkan pasal 1320 KUH Perdata, suatu perjanjian dikatakan sah apabila memenuhi syarat antara lain sebagai berikut...",
    "options": [
      "A. Tidak berdasarkan hal tertentu",
      "B. Kecakapan untuk membuat suatu perikatan",
      "C. Kedua belah pihak tidak sepakat untuk melakukan perikatan",
      "D. Suatu sebab dinyatakan haram"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "Pengadaan kapal dengan metode pemilihan e-purchasing yang akan dibagikan nelayan termasuk jenis pengadaan...",
    "options": [
      "A. Jasa konsultasi",
      "B. Pekerjaan konstruksi",
      "C. Barang",
      "D. Jasa lainnya"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "Berikut ini yang perlu diperhatikan dalam melakukan reviu spesifikasi teknis/KAK yaitu ketentuan mengenai...",
    "options": [
      "A. Penyesuaian harga",
      "B. Denda keterlambatan",
      "C. Pemberian uang muka",
      "D. Tingkat Komponen Dalam Negeri (TKDN)"
    ],
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "Penyusunan perencanaan panegadaan pada kemeterian XYZ dilaksanakan bersamaan dnegan pembahasan...",
    "options": [
      "A. UU APBN dan Alokasi Anggaran",
      "B. DIPA dan Pemutakhiran RKP",
      "C. Rancangan Awal RKP dan SB Pagu Indikatif",
      "D. RUU APBN dan Nota Keuangan"
    ],
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "Komposisi biaya langsung personel dan biaya lansgung non personel terhadap total biaya pada pengadaan jasa konsultasi yaitu...",
    "options": [
      "A. Paling sedikit 40%, tidak melebihi 60%",
      "B. Paling sedikit 60%, tidak melebihi 40%",
      "C. Paling sedikit 20%, tidak melebihi 80%",
      "D. Paling sedikit 30%, tidak melebihi 70%"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "Berikut ini yang TIDAK sesuai dengan penerapan etika pengadaan yang dilaksanakan oleh pokja pemilihan yaitu...",
    "options": [
      "A. Menjadi pengurus koperasi/perusahaan dan bertindak sebagai pokja pada paket yang sama",
      "B. Tidak menerima uang dari penyedia agar ditunjuk sebagai pemenang pemilihan",
      "C. Tidak memaksakan calon penyedia yang tidak profesional dan yang memiliki hubungan kekerabatan dnegan pokja untuk dimenangkan pada proses pemilihan",
      "D. Bersikap profesional dan mandiri dalam melakasanakan proses pemilihan"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "Salah satu tugas tim persiapan pada swakelola pelatihan teknologi tepat guna yang dilaksanakan olek kelompok masyarakat desa XYZ yaitu melakukan reviu...",
    "options": [
      "A. Dokumen penetapan tipe swakelola",
      "B. Proposal tim pelaksana",
      "C. Rancangan kontrak",
      "D. Rencana dan jadwal kegiatan"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "Pengadaan barang/jasa dibawah ini yang TIDAK dapat menyebutkan merk dalam penyusunan spesifikasi teknisnya yaitu...",
    "options": [
      "A. Pengadaan cartridge untuk printer EFG",
      "B. Pengadaan server melalui e-purchasing",
      "C. Pnegadaan kapal perikanan 5GT",
      "D. Penggantian bagian automatic rescue device (ARD) pada lift"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "Salah satu perbedaan ketentuan dalam pelaksanaan swakelola tipe I dan swakelola tipe IV yaitu mengenai...",
    "options": [
      "A. Cara pembayaran",
      "B. Pihak yang menerima laporan",
      "C. Serah terima pekerjaan",
      "D. Sanksi"
    ],
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "Dinas pemuda dan olahraga provinsi XYZ melaksankana pengadaan makan minum untuk kegiatan rapat. kegiatan pengadaan barang/jasa tersebut termasuk jenis kegiatan...",
    "options": [
      "A. PBJP Tanggap Darurat",
      "B. PBJP Rutin",
      "C. PBJP proyek",
      "D. PBJP Internasional"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "Negosiasi dalam pengadaan barang/jasa pemerintah TIDAK dapat dilakukan oleh pokja pemilihan atau pejabat pengadaan pada...",
    "options": [
      "A. Seleksi penyedia jasa konsultasi",
      "B. Tender dengan jumlah peserta yang memasukan penawaran dan lulus evaluasi teknis hanya 1 (satu) peserta",
      "C. Tender pekerjaan konstruksi dnegan peserta memasukan penawaran lebih dari 1 (satu) dan tidak ada yang lulus persyaratan",
      "D. Penunjukan langsung dan pengadaan langsung dengan bentuk surat perintah kerja"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "PPK dalam pelaksanaan kontrak paket pembangunan jembatan sungai waringin menerima hadiah sebesar Rp 300 Juta rupiah dari poenyedia. Tindakan PPK dalam menerima hadiah tersebut merupakan salah satu bentuk pelanggaran dalam aspek hukum...",
    "options": [
      "A. Tata Usaha Negara",
      "B. Pidana",
      "C. Perdata",
      "D. Administrasi Negara"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "Penetapan pemenang dalam pelaksanaan pemilihan melalui penyedia untuk perencanaan pembangunan jembatan dengan nilai HPS sebesar Rp 15 Miliar dilakukan oleh...",
    "options": [
      "A. Kepala UKPBJ",
      "B. PPK",
      "C. PA",
      "D. Pokja Pemilihan"
    ],
    "answer": "C"
  }
]